<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: frostwolf -->
  <ERN_FrostWolf.label>loup du givre</ERN_FrostWolf.label>
  <!-- EN: An enormous canid resurrected in genetic laboratories by Glitterworld geneticists with DNA recovered from a long-extinct species native to the quasi-temporal world of Heimval. Intended to be predators to overpopulating Lox, they too succeeded beyond expectations, thriving in the ice cold of distant plants, so much so that they too became a threat to naturally occurring species.\n\nInstead of creating another creature to balance yet another failure, the geneticists decided to cut their losses and leave the world to its human-meddled fates. Despite the passage of many centuries, the mighty Frostwolf can still be found hunting in small packs, covering vast distances in search of prey. In a somewhat ironic twist, they never pass up the chance to hunt the Lox they were originally created to cull, should they find any.\n\nRumors abound on many worlds across the Rim that, due to an overlooked genetic flaw, Frostwolves never stop growing or die of old age. Some overly superstitious shepherds even claim that the alphas of far-flung packs have lived for a hundred years and are bigger than a Thrumbo, though no Frostwolf of such size has ever been documented in the flesh, living or otherwise.\n\n<i><color=#66E0E4FF>Erin's Valheim Creatures</color></i> -->
  <ERN_FrostWolf.description>Un énorme canidé ressuscité dans les laboratoires génétiques par les généticiens de Glitterworld à partir de l'ADN d'une espèce disparue depuis longtemps et originaire du monde quasi-temporel d'Heimval. Destinés à être des prédateurs pour les Lox en surpopulation, ils ont eux aussi réussi au-delà des espérances, prospérant dans le froid glacial des plantes lointaines, à tel point qu'ils sont devenus une menace pour les espèces naturelles. Au lieu de créer une autre créature pour compenser un nouvel échec, les généticiens ont décidé d'arrêter les frais et d'abandonner le monde à son sort malmené par les humains. Malgré le passage de nombreux siècles, le puissant loup des glaces peut encore être trouvé en train de chasser en petites meutes, couvrant de vastes distances à la recherche de proies. Ironie du sort, ils ne ratent jamais l'occasion de chasser les Lox pour lesquels ils ont été créés à l'origine, s'ils en trouvent. La rumeur court sur de nombreux mondes de la Bordure que, grâce à un défaut génétique ignoré, les loups du givre ne cessent jamais de grandir ou de mourir de vieillesse. Certains bergers superstitieux prétendent même que les alphas de meutes éloignées ont vécu cent ans et sont plus grands qu'un Thrumbo, bien qu'aucun loup du givre d'une telle taille n'ait jamais été documenté en chair et en os, vivant ou non.</ERN_FrostWolf.description>
  <!-- EN: left claw -->
  <ERN_FrostWolf.tools.left_claw.label>griffe gauche</ERN_FrostWolf.tools.left_claw.label>
  <!-- EN: right claw -->
  <ERN_FrostWolf.tools.right_claw.label>griffe droite</ERN_FrostWolf.tools.right_claw.label>
  <!-- EN: razorfangs -->
  <ERN_FrostWolf.tools.razorfangs.label>crocs aiguisés</ERN_FrostWolf.tools.razorfangs.label>
  <!-- EN: head -->
  <ERN_FrostWolf.tools.head.label>t[ete</ERN_FrostWolf.tools.head.label>
  
  <!-- EN: lox -->
  <ERN_Lox.label>Lox</ERN_Lox.label>
  <!-- EN: A creature born from the minds of overeager geneticists who spliced the DNA of both reptilian lizards and bovine oxen with the intent to create a creature fit for livestock and beasts of burden on icy worlds with distant or weak stars.\n\nWith thick reptilian hides to safeguard them from lesser predators and a layer of thick fur to shield them from all but the most extreme temperatures, they thrived on the planets they were introduced to. Somewhat too well, some would argue.\n\nMany escaped their pens over the years and bred in great numbers, they became the dominant herbivores of the many worlds, much to the detriment of many local species, often driving them to extinction.\n\n<i><color=#66E0E4FF>Erin's Valheim Creatures</color></i> -->
  <ERN_Lox.description>Une créature née de l'esprit de généticiens trop enthousiastes qui ont fusionné l'ADN de lézards reptiliens et de bœufs bovins dans le but de créer une créature adaptée au bétail et aux bêtes de somme sur les mondes glacés dotés d'étoiles lointaines ou faibles. Dotés d'une épaisse peau reptilienne pour les protéger des prédateurs les plus faibles et d'une épaisse couche de fourrure pour les protéger des températures les plus extrêmes, ils ont prospéré sur les planètes sur lesquelles ils ont été introduits. Certains diraient même qu'ils s'en sont un peu trop bien sortis. Beaucoup se sont échappés de leurs enclos au fil des ans et se sont reproduits en grand nombre, devenant les herbivores dominants de nombreux mondes, au détriment de nombreuses espèces locales, les poussant souvent à l'extinction.</ERN_Lox.description>
  <!-- EN: head -->
  <ERN_Lox.tools.head.label>tête</ERN_Lox.tools.head.label>
  <!-- EN: left hoof -->
  <ERN_Lox.tools.left_hoof.label>sabot gauche</ERN_Lox.tools.left_hoof.label>
  <!-- EN: right hoof -->
  <ERN_Lox.tools.right_hoof.label>sabot droit</ERN_Lox.tools.right_hoof.label>
  
  <!-- EN: misthare -->
  <ERN_Misthare.label>lièvre brumeux</ERN_Misthare.label>
  <!-- EN: Similar at first glance to the common hares that roam the Rimworlds in their millions, closer inspection reveals a far heartier and more perceptive creature altogether. Almost twice as large as its smaller kin, it is also denoted by the layer of protective scales that cover its body in places where its downy pelt does not, leaving only a few spots where would-be predators could land a quick, killing blow.\n\nTribal societies that exist near Misthare populated areas are known to have rites of passage where a young hunter is sent out on a misty night to find and slay a Misthare to prove their right to be considered full members of the tribe. Made more daunting by their surprising swift gait.\n\nOnly a patient, stealthy hunter and a well-timed strike or shot are likely to bring one down before it darts off, never to be seen again. Cunning as they are, many reports note that they never frequent a place known to be dangerous more than once in a lifetime.\n\n<i><color=#66E0E4FF>Erin's Valheim Creatures</color></i> -->
  <ERN_Misthare.description>Semblable à première vue aux lièvres communs qui parcourent les Rimworlds par millions, un examen plus approfondi révèle une créature bien plus robuste et plus perspicace. Presque deux fois plus grand que ses congénères plus petits, il se distingue également par la couche d'écailles protectrices qui recouvre son corps là où sa fourrure duveteuse ne le fait pas, ne laissant que quelques endroits où les prédateurs potentiels pourraient porter un coup rapide et mortel.\nLes sociétés tribales qui existent près des zones peuplées de lièvres brumeux sont connues pour avoir des rites de passage où un jeune chasseur est envoyé dans une nuit brumeuse pour trouver et tuer un lièvre brumeux afin de prouver son droit à être considéré comme un membre à part entière de la tribu. Leur démarche étonnamment rapide les rend encore plus redoutables. Seul un chasseur patient et furtif, ainsi qu'un tir ou une frappe au bon moment, sont susceptibles d'en abattre un avant qu'il ne s'élance, pour ne plus jamais être revu. Aussi rusés qu'ils soient, de nombreux rapports indiquent qu'ils ne fréquentent jamais un endroit réputé dangereux plus d'une fois dans leur vie.</ERN_Misthare.description>
  <!-- EN: left paw -->
  <ERN_Misthare.tools.left_paw.label>patte gauche</ERN_Misthare.tools.left_paw.label>
  <!-- EN: right paw -->
  <ERN_Misthare.tools.right_paw.label>patte droite</ERN_Misthare.tools.right_paw.label>
  <!-- EN: head -->
  <ERN_Misthare.tools.head.label>tête</ERN_Misthare.tools.head.label>
  
  <!-- EN: neck -->
  <ERN_Neck.label>salamandre neck</ERN_Neck.label>
  <!-- EN: A strange creature found intermittently across the Rim, yet bereft of any clear origin save for the deliberate splices in their DNA strands that nearly seamlessly blend amphibian and reptile. Scientists have long debated the purpose of their two separate sets of eyes. Being opportunistic omnivores, it is speculated by some that they lay motionless in the water with one pair of eyes watching above the waterline and the other below, as fish and fowl are both documented as staple food sources for the species.\n\nOthers posit that the eyes are merely an unimportant genetic flaw brought on by the splicing that wasn't worth correcting by the original creators. Counterarguments are quick to point out that with so much painstaking detail placed in its genetic code, such a glaring mistake would not have gone unnoticed or uncorrected. \n\nPerhaps they were born of a fully alien race that sought to create a creature more in line with their own image? Debates rage on, but the truth of the Necks origins remains a mystery.\n\n<i><color=#66E0E4FF>Erin's Valheim Creatures</color></i> -->
  <ERN_Neck.description>Une créature étrange que l'on trouve par intermittence dans la Bordure, mais qui n'a pas d'origine claire, si ce n'est les épissures délibérées dans leurs brins d'ADN qui mélangent presque parfaitement amphibiens et reptiles. Les scientifiques ont longtemps débattu de l'utilité de leurs deux paires d'yeux. Omnivores opportunistes, certains pensent qu'ils restent immobiles dans l'eau, une paire d'yeux surveillant au-dessus de la ligne de flottaison et l'autre en dessous, car le poisson et la volaille sont des sources de nourriture de base pour l'espèce.\n- D'autres affirment que les yeux ne sont qu'un défaut génétique sans importance provoqué par l'épissage et qui ne valait pas la peine d'être corrigé par les créateurs d'origine. Les contre-arguments ne manquent pas de souligner qu'avec autant de détails minutieux dans son code génétique, une erreur aussi flagrante ne serait pas passée inaperçue ou n'aurait pas été corrigée. \nPeut-être sont-ils nés d'une race totalement étrangère qui a cherché à créer une créature plus conforme à sa propre image ? Les débats font rage, mais la vérité sur les origines des Necks reste un mystère.</ERN_Neck.description>
  <!-- EN: left claw -->
  <ERN_Neck.tools.left_claw.label>griffe gauche</ERN_Neck.tools.left_claw.label>
  <!-- EN: right claw -->
  <ERN_Neck.tools.right_claw.label>griffe droite</ERN_Neck.tools.right_claw.label>
  <!-- EN: head -->
  <ERN_Neck.tools.head.label>tête</ERN_Neck.tools.head.label>
  
  <!-- EN: valboar -->
  <ERN_Valboar.label>sanglier val</ERN_Valboar.label>
  <!-- EN: An ancient offshoot of the far more docile wild boar found across the Rim, the valboar is all tusks and bad temper. Fiercely territorial, virtually fearless, and with a high pain tolerance, they are known to charge anything brandishing a weapon, having developed a natural low cunning to spot the threat posed by sapient two-legged hunters.\n\nDespite the danger posed by valboars, they are still widely hunted for their meat and pelts. Though it is not unheard of for their hunters to return with just as many holes in them as the Valboars, gored to within an inch of their lives by razor sharp tusks and for some unlucky few well beyond that.\n\n<i><color=#66E0E4FF>Erin's Valheim Creatures</color></i> -->
  <ERN_Valboar.description>Ancien rejeton du sanglier beaucoup plus docile que l'on trouve dans la région, le sanglier val a des défenses et un mauvais caractère. Férocement territorial, pratiquement sans peur et doté d'une grande tolérance à la douleur, il est connu pour foncer sur toute personne brandissant une arme, ayant développé une faible ruse naturelle pour repérer la menace que représentent les chasseurs sapiens à deux pattes.Malgré le danger que représentent les sangliers val, ils sont encore largement chassés pour leur viande et leur peau. Il n'est pas rare que les chasseurs reviennent avec autant de trous que les sangliers val, encornés à un centimètre de leur vie par des défenses acérées, et pour certains malchanceux, bien au-delà.</ERN_Valboar.description>
  <!-- EN: tusk -->
  <ERN_Valboar.tools.tusk.label>défense</ERN_Valboar.tools.tusk.label>
  <!-- EN: head -->
  <ERN_Valboar.tools.head.label>tête</ERN_Valboar.tools.head.label>
  
</LanguageData>