<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: Arcane Capacitor -->
  <TM_ArcaneCapacitor.label>condensateur magique</TM_ArcaneCapacitor.label>
  <!-- EN: The Arcane Capacitor is able to store mana as a form of potential energy that mages can draw upon at a later time. Mages assigned to magic tasks will charge the battery until it reaches its set fill level. A mage will only perform this task if their mana level is above 90% of their maximum.\n\nThe arcane capacitor will discharge mana to any undrafted pawn in range if the mana ratio of the capacitor is greater than 250% of the mage. Drafted mages will forcibly draw mana from the capacitor until the capacitor is empty or the mage has 90% or more mana.\n\nSome mana is lost during the discharging process.\nEfficiency: 71% -->
  <TM_ArcaneCapacitor.description>Le condensateur magique est capable de stocker le mana sous forme d'énergie potentielle que les mages peuvent utiliser ultérieurement. Les mages affectés à des tâches magiques chargeront la batterie jusqu'à ce qu'elle atteigne le niveau de remplissage fixé. Un mage n'effectuera cette tâche que si son niveau de mana est supérieur à 90 % de son maximum.\n\nLe condensateur magique déchargera du mana à tout colon non Mobilisé à portée si le ratio de mana du condensateur est supérieur à 250% du mage. Les mages Mobilisé puiseront de force du mana dans le condensateur jusqu'à ce que le condensateur soit vide ou que le mage ait 90% ou plus de mana.\n\nUne partie du mana est perdue pendant le processus de décharge.\nEfficacité : 71%.</TM_ArcaneCapacitor.description>
  
  <!-- EN: Dimensional Mana Pocket -->
  <TM_DimensionalManaPocket.label>poche de mana dimensionnelle</TM_DimensionalManaPocket.label>
  <!-- EN: The dimensional mana pocket stores a tremendous amount of mana and has a large distribution coverage area but is slower than the arcane capacitor to redistribute mana when it's needed\n	\nMages assigned to magic tasks will store mana in the dimensional pocket until it reaches its set fill level. A mage will only perform this task if their mana level is above 90% of their maximum.\n\nThe dimensional pocket will discharge mana to any undrafted pawn in range if their mana is below 40% and to any drafted mage with mana lower than 80%.\n\nSome mana is lost during both the charging and discharging process.\nEfficiency: 80% -->
  <TM_DimensionalManaPocket.description>La poche de mana dimensionnelle stocke une énorme quantité de mana et dispose d'une grande zone de distribution, mais elle est plus lente que le condensateur magique à le redistribuer en cas de besoin.\n\nLes mages affectés à des tâches magiques stockeront du mana dans la poche dimensionnelle jusqu'à ce qu'elle atteigne son niveau de remplissage. Un mage n'effectuera cette tâche que si son niveau de mana est supérieur à 90 % de son maximum.\n\nLa poche dimensionnelle déchargera du mana à tout colon non Mobilisé à portée si son mana est inférieur à 40% et à tout mage Mobilisé dont le mana est inférieur à 80%.\n\nUne partie du mana est perdue pendant le processus de chargement et de déchargement.\nEfficacité : 80%.</TM_DimensionalManaPocket.description>
  
</LanguageData>