<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: arcalleum -->
  <TM_Arcalleum.label>arcalleum</TM_Arcalleum.label>
  <!-- EN: A metal alloy consisting of steel, jade, silver and magicyte. Its unique composition gives it mystical properties that increased elasticity and creates reverberations of any magical energy transferred through it. The elasticity of the alloy makes it an excellent choice for blunt protection, but is sub-standard for use in bladed weapons. Arcalleum is difficult to create and requires a forge capable of liquefying and combining all ingredients of the alloy.\n	\n	While arcalluem is sought after for its enhanced defensive properties, it is also prized by fighters and mages alike for its power to nullify the cooldown of any ability. Each kg of arcalleum worn increases the chance an ability cooldown is nullified after use by 1% (50% max). -->
  <TM_Arcalleum.description>Un alliage métallique composé d'acier, de jade, d'argent et de magicite. Sa composition unique lui confère des propriétés mystiques qui augmentent son élasticité et créent des réverbérations de toute énergie magique transférée à travers lui. L'élasticité de l'alliage en fait un excellent choix pour les protections contondantes, mais il est de qualité inférieure pour les armes blanches. L'arcalluem est difficile à créer et nécessite une forge capable de liquéfier et de combiner tous les ingrédients de l'alliage.\n\nSi l'arcalleum est recherché pour ses propriétés défensives améliorées, il est également prisé par les combattants et les mages pour son pouvoir d'annuler le temps de recharge de n'importe quelle capacité. Chaque kilo d'arcalluem porté augmente de 1 % (50 % maximum) les chances d'annuler le temps de recharge d'une capacité après son utilisation.</TM_Arcalleum.description>
  
  <!-- EN: demonhide -->
  <TM_Demonhide.label>peau de démon</TM_Demonhide.label>
  <!-- EN: The skin of a demon. This material is incredibly tough with a micro-porous material mesh able to rapidly diffuse heat and cushion impact blows better than most non-metals. The blood of a demon is resistant to magic and leather made from the hide of a demon absorbs some of this resistance. Any enchantments carved into demonhide are naturally augmented. There are only two downsides to this material - the first is that it can only be acquired from the carcass of a demon, which makes it both rare and costly; the second is that it makes a terrible insulator. -->
  <TM_Demonhide.description>La peau d'un démon. Ce matériau est incroyablement résistant avec une maille microporeuse capable de diffuser rapidement la chaleur et d'amortir les coups d'impact mieux que la plupart des non-métaux. Le sang d'un démon est résistant à la magie et le cuir fabriqué à partir de la peau d'un démon absorbe une partie de cette résistance. Tous les enchantements gravés dans la peau de démon sont naturellement augmentés. Il n'y a que deux inconvénients à ce matériau : le premier est qu'il ne peut être obtenu qu'à partir de la carcasse d'un démon, ce qui le rend à la fois rare et coûteux ; le second est qu'il constitue un très mauvais isolant.</TM_Demonhide.description>
  
  <!-- EN: demonscale -->
  <TM_Demonscale.label>écaille de démon</TM_Demonscale.label>
  <!-- EN: Pried from the body of a demon, these scales offer a lightweight and versatile defense against all forms of attack. Demon scale excels as a natural barrier to magic and is an excellent inhibitor to heat and fire; a warrior with enough armor crafted from demon scale may even become immune to all but the most intense fire. Demon scale can be smelted, and weapons forged from this refined metal make excellent bladed weapons. Enchantments etched into demon scale equipment are naturally augmented. -->
  <TM_Demonscale.description>Extraite du corps d'un démon, cette écaille offre une défense légère et polyvalente contre toutes les formes d'attaque. L'écaille de démon est une excellente barrière naturelle contre la magie et un excellent inhibiteur de la chaleur et du feu. Un guerrier portant une armure en écaille de démon peut même être immunisé contre tous les feux, sauf les plus intenses. Les écailles de démon peuvent être fondues, et les armes forgées à partir de ce métal raffiné font d'excellentes armes blanches. Les enchantements gravés sur l'équipement en écaille de démon sont naturellement augmentés.</TM_Demonscale.description>
  
  <!-- EN: manaweave -->
  <TM_Manaweave.label>tisse-mana</TM_Manaweave.label>
  <!-- EN: Manaweave is cloth that has been fused with magicyte and meticulously imbued with arcane symbols. Manaweave inherits many of the physical properties of cloth, but acquires an additional reactive response to physical force. What makes the fabric unique is its ability to act as a conductor of mana that enhances the effects of enchantments and naturally grants protection against light and dark magic. \n\nExtremely difficult and taxing to create, only a talented and knowledgeable mage can make this material. -->
  <TM_Manaweave.description>Le tisse-mana est un tissu qui a été fusionné avec de la magicite et méticuleusement imprégné de symboles arcaniques. Le tisse-mana hérite de nombreuses propriétés physiques du tissu, mais acquiert une réaction supplémentaire à la force physique. Ce qui rend ce tissu unique, c'est sa capacité à agir comme un conducteur de mana qui renforce les effets des enchantements et offre une protection naturelle contre la magie noire et la magie de lumière.\n\nExtrêmement difficile et éprouvant à créer, seul un mage talentueux et bien formé peut fabriquer ce tissu.</TM_Manaweave.description>
  
</LanguageData>