<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: thorny vines -->
  <TM_Plant_Briar.label>vignes épineuses</TM_Plant_Briar.label>
  <!-- EN: A hazard of tangled, woody shoots covered in wicked thorns that slow down anyone moving over them. The thorns are razor sharp and can pierce even thick clothing. -->
  <TM_Plant_Briar.description>Un danger d'enchevêtrement de pousses boisées couvertes d'épines tordues qui ralentissent quiconque se déplace dessus. Les épines sont tranchantes comme des rasoirs et peuvent transpercer même les vêtements épais.</TM_Plant_Briar.description>
  
  <!-- EN: Paracyte thornbush -->
  <TM_Plant_Paracyte.label>paracyte épineux</TM_Plant_Paracyte.label>
  <!-- EN: The paracyte thornbush is a genetically engineered plant that absorbs mana through a process of arcane transpiration and collects it into a chrysalis. As the plant matures, the chrysalis hardens into magicyte which can be harvested.  The rest of the plant consists of almost glass-like thorns and rigid stems. \n	\nParacyte is difficult to grow and only skilled herbalists are able to plant and harvest it safely, but for all it's difficulties, it has a delicate beauty and gives off an ethereal glow that reflects light along its crystalline edges.\n\nNOTE: Paracyte plants will lower mana regen for all mages on the map if the number of paracyte plants exceeds the soft cap. Check mod settings for the soft cap value. Paracyte plans have no effect on mana regen when the total count on the map is lower than the soft cap. -->
  <TM_Plant_Paracyte.description>Le paracyte épineux est une plante génétiquement modifiée qui absorbe le mana par un processus de transpiration magique et le recueille dans une chrysalide. Lorsque la plante arrive à maturité, la chrysalide se transforme en magicite qui peut être récolté.  Le reste de la plante est constitué d'épines presque semblables à du verre et de tiges rigides.\n\nLe paracyte est difficile à cultiver et seuls des herboristes qualifiés sont capables de le planter et de le récolter en toute sécurité, mais malgré toutes ses difficultés, il est d'une beauté délicate et dégage une lueur éthérée qui reflète la lumière le long de ses bords cristallins.\n\nREMARQUE : les plantes paracytes réduiront le régénération de mana pour tous les mages de la carte si le nombre de plantes paracytes dépasse le plafond fixé. Consultez les paramètres du mod pour connaître la valeur du plafond. Les plans paracytes n'ont aucun effet sur le régénération du mana lorsque le nombre total sur la carte est inférieur au plafond.</TM_Plant_Paracyte.description>
  
  <!-- EN: pomanasyrrium bush -->
  <TM_Plant_Pomanasyrrium.label>buisson de pomanasyrrium</TM_Plant_Pomanasyrrium.label>
  <!-- EN: The pomanasyrrium plant is steeped in lore as having mythical properties to grant wisdom, insight, and clarity to those who consume its fruit.  However, it is difficult to grow and does not the level of yield found in other cultivated plants so it is not favored by growers or farmers. \n	\nThe fruit it produces, known more commonly as pomona, can be consumed raw and is quite tasty but has a low nutrient value. Like ambrosia, it causes a slight euphoric sensation and promotes a sense of mental well-being. -->
  <TM_Plant_Pomanasyrrium.description>La plante pomanasyrrium est ancrée dans la tradition car elle possède des propriétés mythiques qui confèrent sagesse, connaissance et clarté à ceux qui consomment ses fruits. Cependant, elle est difficile à cultiver et n'a pas le niveau de rendement des autres plantes cultivées, ce qui fait qu'elle n'a pas la faveur des cultivateurs ou des agriculteurs.\n\nLe fruit qu'elle produit, connu plus communément sous le nom de Pomona, peut être consommé cru et il est assez savoureux mais a une faible valeur nutritive. Comme l'ambroisie, il provoque une légère sensation d'euphorie et favorise un sentiment de bien-être mental.</TM_Plant_Pomanasyrrium.description>
  
  <!-- EN: mashed pomana -->
  <TM_RawPomanaMash.label>purée de pomana</TM_RawPomanaMash.label>
  <!-- EN: A bitter and unappetizing byproduct when extracting syrrium from raw pomonasyrrium. This byproduct retains some nutritional value but is largely left for animal consumption or as a nutrient base for meals. -->
  <TM_RawPomanaMash.description>Un sous-produit amer et peu appétissant lors de l'extraction du syrrium du pomonasyrrium brut. Ce sous-produit conserve une certaine valeur nutritive, mais il est en grande partie destiné à la consommation animale ou à servir de base nutritive pour les repas.</TM_RawPomanaMash.description>
  
  <!-- EN: pomana fruit -->
  <TM_RawPomanasyrrium.label>pomana</TM_RawPomanasyrrium.label>
  <!-- EN: A fist sized fruit with hues ranging from sunset orange to dusky violet, pomona is primarily considered a delicacy due to its commonality and is usually enjoyed raw as a desert.  When consumed raw, it generates a mild euphoric sensation of mental well-being and has been found to open up mental pathways, expanding consciousness. -->
  <TM_RawPomanasyrrium.description>Fruit de la taille d'un poing, dont les teintes vont de l'orange soleil à la violette sombre, le pomona est principalement considéré comme un mets délicat en raison de sa banalité et il est généralement dégusté cru comme dessert. Lorsqu'il est consommé cru, il génère une légère sensation euphorique de bien-être mental et il a été constaté qu'il ouvre les voies mentales, élargissant ainsi la conscience.</TM_RawPomanasyrrium.description>
  
  <!-- EN: syrrium -->
  <TM_Syrrium.label>syrrium</TM_Syrrium.label>
  <!-- EN: Syrrium is distilled from pomana through a process boiling the mashed fruit which separates the syrrium from the pomana. Syrrium induces a much more intense effect than raw pomana when consumed. The chemical effects qualify the liquid as a drug and can cause mild chemical dependency, however, the its more addictive lure is when some begin to feel less capable without the drug and consume syrrium to maintain their confidence and mental balance.\n\nThe claims that pomanasyrrium grant insight and clarity is disregarded by most as lore or fantasy, however, research into its chemistry has revealed that these effects are indeed real, at least for mages. The benefits of syrrium are considered the primary reason to cultivate pomanasyrrium. When properly refined, the effects of syrrium have been found to expand a mages access to mana, accelerating its ebb and flow, and decreasing the effort required when exerting arcane power. These effects will not stack with benefits gained by consuming the raw fruit. -->
  <TM_Syrrium.description>Le syrrium est distillé à partir du pomana par un processus de cuisson du fruit écrasé qui sépare le syrrium du pomana. Lorsqu'il est consommé, le syrrium produit un effet beaucoup plus intense que le pomana. Les effets chimiques qualifient le liquide de drogue et peuvent provoquer une légère dépendance chimique. Cependant, l'attrait le plus addictif est lorsque certains commencent à se sentir moins compétents sans la drogue et consomment du syrrium pour maintenir leur confiance et leur équilibre mental.\n\nLes affirmations selon lesquelles le pomanasyrrium donne de la connaissance et de la clarté ne sont pas prises en compte par la plupart des gens, car elles relèvent de l'imaginaire ou de la fantaisie, mais des recherches sur sa chimie ont révélé que ces effets sont bien réels, du moins pour les mages. Les bienfaits du syrrium sont considérés comme la principale raison de cultiver le pomanasyrrium. Lorsqu'il est correctement raffiné, les effets du syrrium permettent d'élargir l'accès des mages au mana, d'accélérer son flux et son reflux et de réduire l'effort nécessaire à l'exercice de la puissance magique. Ces effets ne sont pas cumulables avec les bénéfices obtenus en consommant le fruit brut.</TM_Syrrium.description>
  <!-- EN: Drink {0} -->
  <TM_Syrrium.ingestible.ingestCommandString>Boire le {0}</TM_Syrrium.ingestible.ingestCommandString>
  <!-- EN: Drinking {0}. -->
  <TM_Syrrium.ingestible.ingestReportString>Boit le {0}.</TM_Syrrium.ingestible.ingestReportString>
  
</LanguageData>